MOC : 
Source : [[Bernard Lazare]]
Date : 2023-07-13
***

## Résumé
Lazare Bernard, dit Bernard Lazare, est un écrivain, critique littéraire, journaliste politique, anarchiste et polémiste français juif, et « très sincèrement athée ».

Il fut l'un des premiers dreyfusards et a théorisé le sionisme libertaire.
## Référence

## Liens 